新鴻基公司（00086.HK）／股息率近6％＆派息穩定／粗淺分析

好多嘢唔試唔會做，Too Long Please Read！

新鴻基公司／落雨人／2018年7月24日

新鴻基有限公司（），下稱「新鴻基公司」，為一金融服務經營者，其所經營的業務包括但不限於金融服務、私人財務、按揭貸款和投資 。上月19日除淨後，新鴻基公司的股價持續下跌，跌幅超過10％。對筆者來說，新鴻基公司的業務頗健康，派息政策穩定，是值得投資的公司，但現價不吸引。

圖一：展示新鴻基公司的歷史股價。

新鴻基公司在2015年出售了新鴻基金融集團的70% 股權，並產生了鉅額的收益，導致該年的盈利大增。若不考慮2015年的業績的話，新鴻基公司在2017年度的業績，對筆者來說，其實很理想。在過去五年，新鴻基公司的盈利有著平均約12％的年度化複式增長，相對其經營溢利約11％的增長，筆者認為新鴻基公司的盈利能力算得上是頗健康的。若看新鴻基公司的經營利潤率和淨利率，其於2017年度的表現，對筆者來說，亦是頗理想的。

圖二：展示新鴻基公司的盈利表現。

圖三：展示新鴻基公司的盈利表現。

新鴻基公司在2017年度的收入增長不足10％，但卻錄得超過60％的經營溢利和盈利增長。這不合理地強勁的增長，由筆者的角度來看，可歸因於利潤率較高的業務的貢獻大增所致。據其2017年報，新鴻基公司所經營的一眾業務之中，私人財務在過去幾年的收入貢獻都非常大，維持在80％的水平之上。單看收入貢獻的話，排在私人財務之後的主要投資的貢獻在過去幾年只有10％至15％。 但若看盈利貢獻的話，主要投資的貢獻雖仍排在私人財務之後，但亦貢獻了超過40％的盈利，可見新鴻基公司的主要投資業務的盈利能力頗高。因此，對筆者來說，中期而言，上述兩分部的業績將會是推動新鴻基公司的盈利增長的主要因素。

對於新鴻基公司的私人財務業務，筆者認為其發展和早前粗淺分析過的環球信貸集團（）差不多，其「業務與其所經營的地區的經濟發展和環球的經濟發展相關，經濟進入下行周期時更可能會造成環球信貸的業務大衰退。」不同的是，新鴻基公司的歷史相對地悠久，曾經歷過2007年至2008年的信貸危機爆發，這一點亦令筆者對其於經濟下行周期時的生存能力相對地有信心。其一令筆者對其私人財務業務有所保留的因素便是其業務的一大部分貢獻自中國地區。據新鴻基公司的2017年報， 其私人財務業務在中國地區有著11.0％的撇賬率，在香港地區則只有4.8％的撇賬率，可見其於中國地區經營私人財務業務的風險相對地高。在2016年，其私人財務業務在中國地區的撇賬率度為21.2％，由這角度來看，2017年度的情況其實已有著明顯的改善。雖然中國政府近年推動打擊金融風險的相關政策，但與此同時卻促成了部分中國借貸人的融資壓力，變相加大了違約風險。

新鴻基公司的私人財務業務和按揭貸款業務的淨利息收益率尚算穩定，維持於大概30％的水平。在2017年度，新鴻基公司的借貸相關業務的呆壞賬的情況，相對其應收貸款，亦有所改善。整體而言，對筆者來說，新鴻基公司的私人財務業務的業績是合理地可以接受的。

主要投資方面，據新鴻基公司的2017年報，其所投資的資產包括上市股權、私募股權、上市債券、私人信貸和房地產。相對其於2016年度的主要投資資產價值，新鴻基公司的主要投資資產價值增加了48.5％，實際的除稅前貢獻則按年增加了129％。對筆者來說，新鴻基公司在這方面的表現非常強勁，筆者亦很同意新鴻基公司在其2017年報用到的字詞，「所有資產類別均錄得令人滿意之表現」。新鴻基公司的主要投資的策略和實際投資項目不在這裡詳說。整體而言，由筆者的角度來看，新鴻基公司的股權相關的投資大多以投資於具長期潛力的資產為主，這策略中伏的機會不會很大。另外，新鴻基公司亦有投資於上市債券，私人信貸和房地產，由筆者的角度來看，這方面的風險對新鴻基公司來說是可以管理的。 值得留意的一點是，新鴻基公司的主要投資業務的資本成本和融資成本在過去兩年分別為435.1百萬港元和447.1百萬港元，相對其主要投資業務的除稅前貢獻，相關的成本並不小。新鴻基公司的主要投資業務在2017年度的表現之所以強勁，是因為新鴻基公司的投資項目的收益，在資本成本和融資成本沒有大變的情況下，大增。若相關的成本因新鴻基公司進一步擴展其投資組合而上升，而相關的投資項目未有有效地為新鴻基公司帶來顯著的回報，這分部的業績表現在中期內未必可維持到去年的強勁表現。

儘管新鴻基公司的現金流量不太穩定，但對筆者來說，這與新鴻基公司的業務經營模式相關，因此這方面不會令筆者擔心。而且，新鴻基公司的派息，對筆者來說，頗穩定。在過去四年，新鴻基公司均維持著每股＄0.26的股息。有鑑於新鴻基公司在近期的業績表現頗理想，對筆者來說，其在短中期增加派息的可能性並不小。

以現價（2018年7月20日收市價為＄4.50）計算，新鴻基公司的股息回報率大概為5.78％，對筆者來說，是合理的回報。不考慮2015年度的話，新鴻基公司在過去五年的平均市盈率為8.58倍，筆者預期的市盈率為6.86倍至7.72倍。不考慮新鴻基公司在2015年出售新鴻基金融集團的70% 股權的影響，以過去5年的平均每股盈利計算，預期股價為＄3.90至＄4.39。若要進場的話，筆者只會在＄3.37以下才考慮。

－－－－－
筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！

FACEBOOK

所有文章

呢隻派息不賴 夠固定 但略嫌息率唔夠高
不過買呢隻都會搏佢之後分拆UA 或者光大新鴻基爆一爆上
加上最近又通過回購CVC 啲股，應該股價都唔會大跌
希望四蚊邊再增加持

BTW 既然你寫咁多收息股 不如寫埋536

哩間嘢係幾吸引 但4蚊我都嫌貴

536記住先

呢隻派息方面近乎無增長，已反映到股價上
完全無感到意外

佢派得好穩 感覺可以做到900咁
不過900抵買啲

佢派息佔收入約30%，意味住佢應該可以有70%用於公司運作及再投資用，但多年來息都無變，可見其roe低，資本運用不足，管理人員能力不強

支持

個人認為應選擇一些賺到錢，有派息，保留派息後盈利用於減少公司債務，及增加公司資產的公司
長期持有呢啲公司就可以享受公司成長的股價及股息升值

追蹤左樓主

#metoo

換個角度睇 目前只有30%左右比率 變相增加派息空間咪大啲

多謝支持#

好難搵 想知你點搵

Excel一籃子咁睇哂定點

我本身想今個月試吓係
恆生小中大型到搵啲優質股
但我唔識programming
要人手一隻隻入data
差唔多500幾隻 點搞

多謝支持

唔係，代表佢盈利無升過

假設每年都係30%，如果盈利多左，息一樣會多

咁樣先會有複利既效果，呢啲公司先值得長期持有

樓主幾時分析下日清 唔該曬

下次寫165

其實我本身諗住自己set條尺
例如profit margin% roce%
低過一定水平嘅股一定唔買
但問題係睇睇吓發覺好多股都唔符合
所以都係見步行步

上市歷史太短
不過都記住先

記住先

係難搵嫁，咁易搵到個個都發達左啦

已經追蹤左樓主~~！！

可唔可以分析下 1170信星集團

唔該晒 ~~~！！

樓主隻隻現價都不吸引

係嘅

好公司又要被低估 除咗大熊市 好難有機會

多謝支持
1170記住先

咁真係唔吸引嘛
現時個市炒到咁高 牛市咗成年
買咗貴貨會後悔

Btw 410 我係認為現價吸引
仲有多隻都係 遲啲再寫多次 update 吓

前二年咩零售寒冬果陣買零售股全部都升到阿媽都唔認得，機會總係有既，你敢唔敢入姐

而家升到

筆者預期的市盈率為6.86倍至7.72倍。

樓主可唔可以講下點解有呢個預期

9 嗡囉

估，所有股票都係估，只能根據以往業績黎估

樓主點睇626？ 息率有6.4%

股票估值藝術

86唔錯

航運現時都摺摺地 點睇

Average and discount!

某程度上都係
樓豬99吓

好似唔錯 記住先 遲啲寫

睇公司，可以搵一啲無被貿易戰影響但股價下插概公司

LTNC!

樓豬 1373 都唔講
大跌市間直係定海神針

Average 係行業 PE Average ?
Discount 係咩

啫係等熊市

好似幾正 寫埋其他先 仲有好多

我用過去五年個股pe average 再打折

依家真係冇股可買

其實我有用excel random咁試過個方法
每20-30次先會有一次係有進場機會

上年無買 等到而家 唔通就散水先買咩

thx 巴打
除淨前見4個幾諗住入
原來往績咁鳩

你有貨？

不過上面有人話4蚊好硬

無

講到咁我都研究吓先 可能跟你

巴打啲收息股係覺得價錢ok 1手手買定月供

david webb 揀手嗰堆都唔洗點再研究啦

agger 定海神針

贏面大先買 好正常

月供你供指數基金仲好

到價一手手買

之前買過隻 中咗伏

同意

同意啊，月供得都係長線 供中咗隻伏嘢就玩完

未研究過指數基金 返去研究下先

自動分散投資唔使諗
但好多隻成交都好低

3140 3095 3169

個人認為係無嘢好買時嘅好選擇

2800呢

個人不太好2800 因為大跌市的話 有啲大價股抵買過2800

如果買3140不如買美股spy

手續費 好難搞
同買美股用銀行買好似要填表

唔洗，開左戶口就得

指數其實係咪供2-3隻會好啲

研究吓先 但3140唔會方便啲嗎？

睇吓錢多唔多啫

每個月供5000

買941仲多

供老美實際，利申：打手

多咩

你隻隻都打手

點睇3M呢 股息長增 但現價貴

太貴

What about GE turnaround 值得搏嗎

科技公司少掂為妙，壟斷既公司除外

其實好似真係美股好啲 但每個月淨可以拎到5000出嚟 同埋美股巴打用咩供？

恆生

樓主，可唔可以幫手分析下隻1038
息率如果高過4厘以上，係咪可以入手長線持有

感覺加息週期內，定期都只會大約2-4厘，若果大市暴跌，隻股再跌到5厘或以上息再溝貨，相信1038長期有增長

買股唔好靠人，咁同問冧巴無咩分別

係真係月供plan定自己月供入

哩系列嘅嘢都好難搞好複雜

大跌市個人會偏向1299 同分段入etf

其實好多網上嘅分析，尤其係樓豬果啲，都好片面
同一隻股票
正面嘅睇法可以有搵好多正面數據支持
同一堆數據拎返做反面嘅立場又得
所以都係自己研究自己買最實際
死係自己手

無錯

真心自己唔研究過 第時自己隻股票跌死都唔知咩事
有研究過起碼你自己有個底 幾時入場幾時走

利申: 聽左樓主揀左隻410 早知買多幾手

410跌得好甘